一定係Band3廢青啦 家陣啲00後真係好垃圾【青年扮路障截車】

LINK有片

無聊當有趣？青年扮路障 搬雪糕筒攔途截車

警察不時會設置路障，被截停的司機可能都嚇一嚇。惟近日有青年疑因貪玩，搬動警方雪糕筒截停的士，惹來的士司機怒斥︰「玩嘢」！

片段被上傳至Facebook群組「巴士的事討論區」，星期日（9日）凌晨四時許，一輛的士於尖沙咀加連威老道近科學館行駛時，有一名黑衣青年搬動印有警察字樣的雪糕筒，舉手截車。

當時青年同行的幾名朋友分散在馬路兩旁，一人正舉機拍攝。當的士停下來後，黑衣青年上前詢問司機︰「去唔去紅磡？」司機反問是否上車時，該青年稱︰「我個朋友X你嘔，我拎開個垃圾桶畀你過先」。

原來青年口中的「垃圾桶」即是警方雪糕筒，他將其搬至路旁後，與橙衣青年一起揮手，示意讓的士離開。他們的同行友人則不時爆出笑聲，似乎事情非常有趣。

片段惹來網民的怒火，直斥︰「廢青」、「癡X線，即刻報警啦」、「咁大個人做埋啲無聊嘢」。

事實上，胡亂放置雪糕筒隨時犯法！根據《道路交通條例》，任何人在未經運輸署署長、警務處處長或路政署署長同意下，移動、損壞或以任何方法干擾任何交通標誌或訂明的交通標誌，即屬犯罪。一經定罪，可被處罰款1,000港元及監禁3個月。

叫佢冒警

抖音片

垃圾mk仔！😡😡

報警拉鳩佢啦

「我個朋友X你嘔，我拎開個垃圾桶畀你過先」唔喺好明